Краткое описание проекта

Логика клиентской части игры будет написана на JavaScript (для этого я выбрал движок phaser, для отрисовки он использует библиотеку pixi.js),
серверная чатсь будет реализована на python (будут использоваться библиотеки aiohttp и asyncio; также стоит заметить, что состояние партии игры будет храниться в памяти одного процесса, а не в базе данных); общаться они будут по websocket.

Регистрация, поиск матчей, хранение информации о картах, пользователях и тд будет реализовано через фреймворк django.

Правила игры я планирую полностью скопировать из HearthStone, однако с небольшими изменениями.

В общем и целом:
- сражаться будут 2 персонажа (их предлагается выбрать пользователю при регистрации): ПИ и ПМИ (Программная инженерия и Прикладая Математика и Информатика)
- у каждого есть умение стоимостью 2 кристалла маны (призыв первокурсника 1/1, которые в каждые 2 хода (в соответствии с семестрами) будут получать +1/+1) 
и здоровье (у каждого по 60, в соответствии с начальным количеством кредитов). 
- цель: снизить здоровье противника до нуля (по сути избавиться от всех своих кредитов).

Также у каждого из них будет свой уникальный для ПИ или ПМИ набор карт (некоторые будут пересекаться), присущие лишь одному направлению: так, студент ПИ знать не знает, что Александр Чернов чуть не убил половину второго курса ПМИ, а студент ПМИ также только слышал про "тест Побела" e.t.c.

Итак, мы плавно перешли к реализации. Пока в планах сделать класс Card со следующими полями:
- изображение
- атака
- здоровье
- звук
- x
- y
- категория

 и методами:
 - moveTo(x, y) //для передвижения карты
 - makeRotation(delta) //для поворота
 - scale(delta) //для увеличения размера
 - followMouse() //для преследования курсора мыши

 p.s. по большей части все эти методы уже реализован для объектов класса Sprite, который является компонентом класса Card,
 однако я решил их переназначить, потому что я могу.

А вот продумать устройтсво сервера я пока не могу. Для этого необходимо более подробно ознакомиться с библиотеками aiohttp и asyncio.
С django тоже проблем возникнуть не должно (фреймворк довольно популярный, посему по нему много материала, в отличие от phaser, однако у того это компенсируется подробностью документации).

WORK IN PROGRESS...



